\documentclass[french]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm}

\title{Projet Python}
\author{GOSSELIN Thimoté - MI4-Bin21}

\begin{document}
\maketitle

https://gitlab.isima.fr/thgosselin/projet-python-s2

\tableofcontents

\section{Répartition du travail}

La répartition du travail tout au long du semestre c'est organisé comme été indiqué le diaporama du projet, j'ai essayé au mieux de respecter les dates de fin indiqué sur le diapo pour pouvoir bien tous traité dans ce projet



\section{Explication fonction}

\subsection{Pioche\_main\_joueur}

La fonction pioche\_main\_joueur est conçue pour gérer la pioche des cartes de déplacement pour un joueur. Voici les choix d'implémentation utilisés dans cette fonction :
\\

\begin{itemize}

\item Vérification de la taille du paquet de cartes du joueur :
La fonction commence par vérifier si le joueur a au moins 4 cartes dans son paquet de cartes. Cela est fait en utilisant la fonction len.
\\
\item Traitement en fonction de la taille du paquet de cartes :
Si le joueur a au moins 4 cartes dans son paquet, les 4 premières cartes sont extraites pour former sa main. Sinon, toutes les cartes restantes sont extraites.
\\
\item Mélange des cartes et complétion de la main si nécessaire :
Si le joueur a moins de 4 cartes dans son paquet après la première extraction, cela signifie que son paquet est épuisé. Dans ce cas, les cartes de sa défausse sont mélangées et ajoutées à son paquet. Puis, les cartes nécessaires pour atteindre 4 cartes dans la main du joueur sont extraites du paquet mis à jour.
\\
\item Mise à jour des paquets de cartes :
Après chaque extraction et distribution de cartes, les paquets de cartes du joueur et sa défausse sont mis à jour en conséquence.
\\
\item Retour de la main du joueur :
Enfin, la main du joueur, qui est maintenant remplie avec un minimum de 4 cartes, est retournée en tant que résultat de la fonction.
\\
\end{itemize}

Ces choix d'implémentation assurent que le joueur dispose toujours d'un minimum de 4 cartes dans sa main, même si son paquet est épuisé. De plus, le mélange des cartes de la défausse garantit une certaine variabilité dans le jeu, car les cartes défaussées peuvent potentiellement être réintroduites dans le paquet du joueur.


\subsection{Avancee\_coureur} \label{Avanceecourreur}

Voici une explication de la fonction avancee\_coureur :
\\
\begin{itemize}

\item Recherche de l'indice du coureur dans les listes des positions :
La fonction commence par parcourir les listes positions\_droite et positions\_gauche à l'aide de boucles for et de la fonction enumerate. Elle cherche l'indice où se trouve le coureur identifié par nomjoueur.
\\
\item Détermination de la nouvelle position possible du coureur :
Ensuite, la fonction examine les cases disponibles devant le coureur, dans les deux directions (droite et gauche), jusqu'à une certaine distance spécifiée par l'argument distance. Elle détermine ainsi la nouvelle position possible du coureur en cherchant la première case vide dans la direction du déplacement.
\\
\item Mise à jour des positions :
Si une nouvelle position est trouvée, la fonction met à jour les listes positions\_droite et positions\_gauche en retirant le coureur de son ancienne position et en le plaçant dans sa nouvelle position.
Elle met également à jour le dictionnaire dicopositions pour refléter la nouvelle position du coureur.
\\
\item Gestion des deux côtés de la route :
La fonction prend en charge le déplacement du coureur sur la route, qu'il se déplace vers la droite ou vers la gauche. Elle vérifie si le nouvel indice est plus grand que l'ancien indice dans la liste correspondante et ajuste la position en conséquence.
\\
\end{itemize}


En résumé, cette fonction permet de déplacer un coureur sur la route en tenant compte des positions disponibles dans les deux directions et en mettant à jour les listes de positions et le dictionnaire des positions en conséquence.



\subsection{Aspiration} \label{Aspiration}


La fonction aspiration est conçue pour gérer l'effet d'aspiration entre les groupes de coureurs. Voici les choix d'implémentation utilisés dans cette fonction :
\\
\begin{itemize}

\item Utilisation de la fonction groupes\_coureurs :
La fonction commence par appeler la fonction groupes\_coureurs pour obtenir une liste de groupes de coureurs, en tenant compte de l'ordre des positions.
\\
\item Boucle à travers les groupes de coureurs :
Ensuite, la fonction itère à travers chaque groupe de coureurs, à l'exception du dernier groupe. Cela est fait avec une boucle for sur la plage de longueur de la liste des groupes de coureurs.
\\
\item Vérification de l'effet d'aspiration :
À chaque itération, la fonction vérifie si l'effet d'aspiration s'applique au groupe actuel. Cela est fait en vérifiant si la case devant le dernier coureur du groupe est vide 
\\
\item Décalage des coureurs si nécessaire :
Si les conditions pour l'effet d'aspiration sont remplies, la fonction appelle la fonction decale\_coureurs (qui utilise elle même la fonction \ref{Avanceecourreur} pour décaler d'une case tous les coureurs du groupe, formant ainsi un nouveau groupe plus gros avec le groupe devant.
\\
\item Répétition du processus :
Ce processus est répété pour chaque groupe de coureurs, à l'exception du dernier groupe.
\\
\end{itemize}


En résumé, cette fonction implémente efficacement l'effet d'aspiration entre les groupes de coureurs en vérifiant les conditions appropriées et en décalant les coureurs si nécessaire pour former des groupes plus gros.


\section{Explication des fonctions extensions}

\subsection{Menu pour argument : EXT1\_Menu}

Ce code permet de saisir les arguments que demande la fonction \ref{partiejeu} dans un interface graphique simple :

\begin{enumerate}



\item importation des modules nécéssaires:

\begin{itemize}

\item Les modules de A à F sont importés. Ils contiennent l'ensemble des foncions
\\
\item Tkinter est importé sous le nom "tk"

\end{itemize}

\item Définition de la fonction lancerpartie():

\begin{itemize}

\item Cette fonction est appelé lorsque le bouton "Lancer la partie" est cliqué
\\
\item Elle récupère les valeurs entrées par l'utilisateur pour le nombre de joueurs, le nombre de lignes, la taille d'un segment, la position de départ et la position d'arrivé
\\
\item Elle détruit la fenêtre principale
\\
\item Elle appelle ensuite la fonction partiejeu() avec les paramètre récupérés

\end{itemize}

\item Création de la fenêtre principale avec Tkinter

\begin{itemize}

\item Une fenêtre principal est créé avec le titre "Menu de La Flamme Rouge"

\end{itemize}

\item Configuration de l'interface utilisateur

\begin{itemize}

\item frame\_nb\_joueurs = tk.Frame(fenetre) : Cette ligne créé un cadre
\\
item frame\_nb\_joueurs.pack(pady=10) : Cette ligne place le cadre  (10 pixel en y)
\\
\item label\_nb\_joueurs = tk.Label(frame\_nb\_joueurs, text="Nombre de joueur :" : Cette ligne créé un label avec le texte "Nombre de joueurs"
\\
\item label\_nb\_joueurs.pack(side = tk.LEFT) : Cette ligne place le label
\\
\item entree\_nb\_joueurs = tk.Entry(frame\_nb\_joueurs) : Cette ligne créé un champ d'entrée
\\
\item entre\_nb\_joueur.pack(side = tk.LEFT) : Cette ligne place le champ d'entre

\end{itemize}

\end{enumerate}

En résumer, il permet de spécifier les paramètre de la partie via une interface graphiquement simple, puis de lancer l partie en cliquant sur un bouton. Une fois la partie lancée (nous verrons comment se déroule une partie dans la partie \ref{partiejeu}), les paramètres sont transmis à d'autres partie du code qui gèrent le déroulement du jeu.

\subsection{Musique de fond : EXT2\_Musique}
Ces fonctions utilisent le module Pygame pour gérer la lecture de musique en arrière-plan dans une application Python. Voici ce qu'elles font :
\begin{itemize}


\item pygame.init() : Cette fonction initialise tous les modules de Pygame. Cela doit être appelé avant d'utiliser n'importe quelle fonctionnalité de Pygame.
\\
\item chemin\_musique : C'est le chemin vers le fichier audio que vous souhaitez jouer en arrière-plan.
\\
\item jouer\_musique() : Cette fonction charge le fichier audio spécifié par chemin\_musique en utilisant pygame.mixer.music.load(), puis le joue en boucle en utilisant pygame.mixer.music.play(-1). La valeur -1 passée à la méthode play() signifie que la musique sera jouée en boucle indéfiniment.
\\
\item arreter\_musique() : Cette fonction arrête la lecture de la musique en utilisant pygame.mixer.music.stop().

\end{itemize}

\subsection{Menu de course : EXT3\_Menu\_Graph}

\begin{itemize}


\item afficher\_piste() : Cette fonction crée une fenêtre Tkinter avec un canevas pour dessiner la piste et les joueurs. Elle prend en entrée le nombre de joueurs, le nombre de lignes de la piste, la taille des segments de la piste, ainsi que les positions des joueurs à droite et à gauche de la piste. Elle appelle ensuite les fonctions pour dessiner la piste et les joueurs sur le canevas, puis crée un bouton pour passer au tour suivant.
\\
\item dessiner\_piste() : Cette fonction dessine la route sur le canevas en créant des rectangles gris pour représenter la route et des lignes blanches pour les séparations entre les voies. Elle utilise les paramètres de nombre de lignes et de taille des segments pour ajuster la taille et la disposition de la piste. Elle appelle également la fonction pour dessiner les détails de la piste.
\\
\item dessiner\_details\_piste() : Cette fonction dessine les détails de la piste, tels que les arbres sur le bord de la route. Pour l'exemple donné, elle crée des rectangles verts pour représenter les arbres.
\\
\item dessiner\_joueurs() : Cette fonction dessine les joueurs sur la piste en utilisant des cercles de couleur bleue ou rouge en fonction de leur position sur la piste. Elle calcule les positions des joueurs en fonction du nombre de joueurs et de la position de départ spécifiée.
\end{itemize}

\section{Explication programme principal} \label{partiejeu}


le code pour faire fonctionner le jeux LA FLAMME ROUGE est fonction partie\_jeu. Voici une explication des différentes étapes de cette fonction :
\begin{enumerate}

\item Entête du jeu : La fonction commence par afficher l'entête du jeu en appelant la fonction entete().
\\
\item Initialisation des joueurs et des positions : Elle initialise les joueurs en appelant la fonction creer\_liste\_joueurs(nb\_joueurs) et génère les positions sur la piste en appelant creer\_listes\_positions(nb\_lignes, taille\_seg).
\\
\item Initialisation des paquets : Initialise les paquets de cartes pour chaque joueur en appelant dico\_paquets\_initial(liste\_joueurs) \\et dico\_defausses\_initial(liste\_joueurs).
\\
\item Initialisation de la ligne d'arrivée : Calcule l'indice de la ligne d'arrivée.
\\
\item Positionnement des coureurs : Place les coureurs sur la piste avant la ligne d'arrivée en utilisant initialiser\_jeu\_alea.
\\
\item Affichage de la route : Si l'option affichage est activée, affiche la route en appelant affichage\_route.
\\
\item Boucle principale du jeu : Tant que la condition de victoire n'est pas remplie (c'est-à-dire que la ligne d'arrivée n'est pas atteinte), la boucle continue d'exécuter un tour de jeu en appelant tour\_de\_jeu. Dans la fonction tou\_de\_jeu nous avons utilisé la fonction aspiration \ref{Aspiration}.
\\
\item Détermination du vainqueur : Une fois que la partie est terminée, détermine le vainqueur en appelant determiner\_vainqueur et affiche le résultat.

\end{enumerate}

En résumé, cette fonction contrôle le déroulement complet d'une partie du jeu, de l'initialisation des joueurs et de la piste à la détermination du vainqueur.


\end{document}